原來係余若薇胞弟 余若海代機管局申請個禁制令

今天凌晨傳出消息，香港機管局透過大律師余若海，向香港高等法院申請禁制令。香港機管局早上說，正在取得有關臨時禁制令的蓋印副本中，並會在取得有關蓋印副本後展示該臨時禁制令。

臨時禁制令清楚表明，不可理解臨時禁制令為批准任何有違反公安條例的示威、抗議或公眾活動。機場管理局正在取得有關臨時禁制令的蓋印副本中，並會在取得有關蓋印副本後展示該臨時禁制令。

據悉，13日約9時30分，包括資深大律師餘若海等數名律師突然現身法庭，高院七樓約在晚上22時，曾在內庭開庭處理，但該案並不公開，記者亦未能入內。餘若海等人於晚上22時30分左右離開法庭，未有透露內容，他的律師團則約23時離開，同樣未發一言，亦未有透露是否就機場情況作任何緊急申請

所以？

家姐正常唔代表細路係好人

Cab-rank Rule

冇咩所以 新聞內容 禁制令的詳情姐

2016年11月3日，於青年新政立法會議員宣誓案中，余若海於法庭說根據中文維基百科中對於支那的解釋，港獨支持者經常使用支那一詞，加上梁頌恆宣誓時手指交叉，代表講一些不是本意的說話，因而有理由相信兩人借宣誓鼓吹港獨，有關行為表現已構成拒絕宣誓

的士站原則

的士站原則（英文：Cab-rank rule），又稱驛站原則、不得拒聘原則，是實施普通法的地區對執業大律師規管的一項原則：執業大律師接到案件後，除非存在利益衝突，否則只要當事人能夠支付費用，便必須接受委聘。

黑 警 機 場 拔 槍 指 嚇 示 威 者 ！ 同 你 逐 格 睇 暨 聽 日 文 宣 方 向

連登仔是咪唔知律師冇得揀job接

呢個po咩用意心照啦

咁又點

仲要收幾多錢都肯俾

// 2016年11月3日，於青年新政立法會議員宣誓案中，余若海於法庭說根據中文維基百科中對於支那的解釋，港獨支持者經常使用支那一詞，加上梁頌恆宣誓時手指交叉，代表講一些不是本意的說話，因而有理由相信兩人借宣誓鼓吹港獨，有關行為表現已構成拒絕宣誓 //

呢個真係唔知

多謝解說

Noted with thanks
多謝樓主分享

其實好多原因可以推啲律師既委聘，可以話太忙之類
諗下都知，啲金牌大狀全香港人都想搵佢地，唔通個個律師委聘佢地，單單都接咩